美國總統「勝負已定」？學者：無論辯論結果如何 拜登都必勝

美國總統大選辯論於台灣時間23日登場，川普與拜登的互動成各方關注焦點。學者楊永明直言「拜登將當選！」關鍵就在川普贏不到包含賓州的5個搖擺州，所以拜登一定會勝選；由於距投票僅剩13天，民眾投票意向已確定，總統辯論對大選結果並無影響。

楊永明接受香港媒體《中評社》專訪，分析川普若要勝選必須從6個搖擺州中，贏得不包含賓州的5個搖擺州或包含賓州的4個搖擺州；但從拜登領先10%的民調，以及民主黨將繼續掌握眾議院多數兩大因素來看，拜登在賓州、威斯康辛、密西根勝選機會較高，故川普無法勝選。

針對川普民調無法逆轉的原因，楊永明指出，新冠肺炎疫情、種族議題與民調機制都是原因。從各家民調至今結果來看，拜登持續領先川普10%，而在民調公司修正2016年民調失誤、增加大學以下教育程度白人調查比例後，幾個關鍵地區的民調仍是由拜登領先。楊直言：「拜登將當選！」

至於總統辯論，楊永明坦言距離大選日僅剩13天，基本上民眾投票意向早已確定，無論辯論如何都無法動搖他們的決定，因為表現好會被認為是正常發揮、表現不好會被認為是失常；辯論對投票結果的影響不像70、80年代般強大。

「有分析認為，拜登當選有助修補中美關係，有利兩國人民交流」
「若然屬實，中國便會是贏家」

台灣仔又俾人呃
聽都無聽過

中國評論通訊社（簡稱中評社[1]、或者中國評論[2]）是大中華地區第一家數字化網絡通訊社，目前已在台北市、新北市、桃園縣、台中市、台南市、高雄市，以及香港、北京、廣州、美國華盛頓特區、洛杉磯等地建立起比較完整的新聞采編體系，於2005年6月3日通過中評社主辦的中國評論新聞網(中評網)正式對外發稿。中評社同時擁有中國評論月刊、中國評論學術出版社等機構，此外，通過下轄的中評智庫基金會與兩岸及港澳、北美、東亞的200多家戰略和政策研究機構、以及2000多名專家學者開展互動與合作。

中國評論新聞網（簡稱中評網[3]）分別在香港和北京設置了兩組鏡像網站，同步對外發布新聞信息。

《中國評論月刊》雜誌[4]（CHINA REVIEW）是該社出版，在兩岸及港澳公開發行的中文時事雜志。

寇謐將指中評社隸屬中華文化發展促進會，而文促會是中國人民解放軍總政治部引導兩岸政治方向上的重要平台。

間野係香港真係有OFFICE既

拜登當選美國總統

支共

楊永明？
邊撚個呀冇人識你喎
企撚開啦你呢啲專家食屎啦

好快連登仔就會認清楚現實

中國超越美國成為極級大國

弊燈話林肯係最有種族主義既總統喎

有楊明，當然有楊永明。

無文化？所以要促進？

全國山河一片紅

支那香港媒體《中評社》

學者楊永明

怎樣才算贏拜登

楊永明

國民黨

鹿鷹狗愛將

柯P新相好

名言：不親中，不反中，不恐中

政治立場：正如佢自己所講，而且批評蔡英文搞台獨而今「兩岸關係回不去了」；所以，佢講嘅嘢冇太大參考價值。

國民黨舊Condom

好似叫雞咁
到底包唔包含賓州

有分析認為
有報導指出
有研究顯示

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

好撚多條賓州

講到咁肯定通常都奶嘢

留名鞭屍

啲醜聞完全影響唔到拜登？

未就任前你估會唔會比人告叛國
我登必勝

侵應該即時以叛國罪拘捕拜登父子.

嘻嘻

拜燈贏硬

其實係, 我登就算而家認有收中共錢, 都羸

侵侵贏左既話百度會話呢個金毛佬係拜登

同連登他一樣睇法
拜登贏硬架啦

醜聞可以幫手贏搖擺洲
但侵而家全取搖擺洲都贏唔到
要贏多一個傾向拜登洲分先贏到
所以難道好高

無論點，連登仔都覺得拜登必勝

拜登赢咗條賓州

Biden laptop matters !

留名返嚟binc

又楊又明一睇就知柒碌黎

即係兩個字：「聽講」

唔洗全嬴 關鍵在賓州

邊使呀,保住上屆贏嘅大部分搖擺州已經ok

我燈必勝